\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[left=1cm, right=1cm, top=2.5cm, bottom=2cm]{geometry}

\usepackage{fontspec}
\usepackage{polyglossia}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{minted}
\usepackage{array}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}

\setdefaultlanguage[spelling=modern]{russian}
\setotherlanguage{english}
%%\newcommand{\myfont}[0]{XITS}
\newcommand{\myfont}[0]{FreeSerif}
\newcommand{\myfonttt}[0]{Courier New}
%%\newcommand{\myfont}[0]{Comic Sans MS}
\setmainfont[Ligatures=TeX]{\myfont}
\newfontfamily\cyrillicfontsf{\myfont}
\newfontfamily\cyrillicfontit{\myfont}
\newfontfamily\cyrillicfonttt{\myfonttt}

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{positioning,math,calc}
% wtf does not compile
%\usepackage[emptypmoscircle]{circuitikz}
\usepackage{circuitikz}

\pagenumbering{gobble}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
%\rhead{\includegraphics[height=1cm]{kek2.png}}
\lhead{Транзисторы и компания, \today}

\begin{document}

\rhead{\includegraphics[height=1cm]{kek2.png}}

\setcounter{section}{0}
\setcounter{figure}{0}

\section{Транзисторы}

\subsection{Разберитесь в схеме}

Какую функцию реализует схема на рисунке \ref{strange1}?

\vspace{5cm}

\subsection{Разберитесь в другой схеме}

Какую функцию реализует схема на рисунке \ref{strange2}?

\vspace{5cm}
  
\subsection{Нарисуйте схему}

Нарисуйте схему из транзисторов, реализующую функцию медианы

\pagebreak

\begin{figure}
  \centering
  \begin{subfigure}{0.45\textwidth}
    \centering
    \input{nand3.tex}
    \caption{Странная схема}
    \label{strange1}
  \end{subfigure}
  \begin{subfigure}{0.45\textwidth}
    \centering
    \input{bad-00x.tex}
    \caption{Ещё одна странная схема}
    \label{strange2}
  \end{subfigure}
  \caption{Странные схемы}
\end{figure}

\section{Не транзисторы}

\subsection{Соберите схему} 

Вам отгрузили логические вентили с нескольких разных заводов.  Вы
хотите использовать в своей схеме вентили двух производителей.
Выясните, какие пары вы можете использовать.

\begin{tabular}{r|ccccc}
  Производитель & $V$ & $V_{IL}$ & $V_{IH}$ & $V_{OL}$ & $V_{OH}$ \\
  \hline
  1 & $5$ & $2$ & $3$ & $1$ & $4$ \\
  1 & $5$ & $2$ & $3$ & $1$ & $4$ \\
  1 & $5$ & $2$ & $3$ & $1$ & $4$ \\
  1 & $5$ & $2$ & $3$ & $1$ & $4$ \\
\end{tabular}

\vspace{4cm}

\subsection{Разложите в базисе} 

Нарисуйте схему из вентилей <<И>> и <<НЕ>> схему, соответствующую следующей таблице истинности.

\begin{tabular}{c|c|c|c}
  $A$ & $B$ & $C$ & \\
  \hline
  0 & 0 & 0 & 0 \\
  0 & 0 & 1 & 0 \\
  0 & 1 & 0 & 0 \\
  0 & 1 & 1 & 0 \\
  1 & 0 & 0 & 0 \\
  1 & 0 & 1 & 0 \\
  1 & 1 & 0 & 0 \\
  1 & 1 & 1 & 0 \\
\end{tabular}

\pagebreak

\end{document}
